許樹昌污蔑中國疫苗！！首針有不良反應者不應再接種

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌在本台節目表示，市民接種第二劑新冠疫苗的反應一般會較大，假如打第一劑後曾有風癩及呼吸困難等反應，不應接種第二劑。

對於港大計劃招募市民參與混合接種新冠疫苗計劃，即混合接種BioNTech(復必泰)及科興疫苗，許樹昌指，現時未有相關大型研究，最重要是市民過往無對疫苗過敏，假如有市民感到好奇，都可以嘗試參與計劃。他又指，日前有市民接種復必泰疫苗後出現抽搐暈倒的情況，相信是太驚及緊張的迷走神經反應，與疫苗本身無關。

叫人打咁多次係咪痴撚線